\documentclass{recours}

\titre{Radar d'Avion}
\classe{TSI 1}
\chapitre{Cinématique}
\type{TD}
 
\begin{document}
	\mktitre{}
	
	Le système (S,1,2) est un radar mixte monté dans un nez d'avion.
	
Le repère $R_{0}(O,\vec x, \vec y, \vec z)$ est lié au sol.

L'avion est en translation horizontale rectiligne par rapport au sol ( et donc par rapport au repère $R_{0}$). Le mouvement du repère
$R_{S}=(P,\vec x, \vec y, \vec z)$ lié à la cellule de l'avion est connu : $\V_{P}(S/R_{0})$ , v étant une fonction connue et dérivable.


La partie mobile du radar est schématisée par l'ensemble (1,2).

Son orientation par rapport au support de fixation (S), lié à la cellule de l'avion, est repérée par les 2 paramètres $\alpha$  et $\beta$ définis ci-dessous.

Première sous-unité de rotation
Repère lié :
R 1 =(P , x ⃗ 1, y ⃗ 1 , z ⃗ 1 ) .
Mouvement 1/S : rotation d'axe autour de
•
(P , ⃗ z ) , (⃗ x , x ⃗ 1 )=(⃗ y , ⃗
y 1 )=α (angle de gisement)
Deuxième sous-unité de rotation
Repère lié :
R 2 =(H , x ⃗ 2, y ⃗ 2 , z ⃗ 2 ) .
⃗
PH =h x ⃗ 1 , h est une constante positive.
Mouvement 2/1 : rotation d'axe autour de
(H , y ⃗ 1 ) , (⃗ z , z ⃗ 2 )=( x ⃗ 1, x ⃗ 2 )=β (angle de site)
⃗
HG=a x ⃗ 2 , a est une constante positive.
	
\end{document}
